Title: 關於
Slug: about
Lang: zh-tw
Date: 2017-02-03

#### 更新：議程錄影與簡報檔案已[上線](./programme.html)。

#### 日期：2016/12/8（四）13:30-17:00

研究工作需要資料。資料被累積、分析使用、再次散布，也通常會被保存下來。因為研究工作常是協力進行，研究資料的群力生產與取用也逐漸成為日常實務。研究資料可以來自眾人（如公民科學計畫）、取自公眾領域（如古文獻老地圖）、由研究同儕群體提供、產自遠端的感測裝置，或是取材自各式資料來源及資料藏庫，衍生合成。「資料協作專案」意指專案計畫的中心部份包含了資料的協同生產與管理。這些資料專案通常面臨在管理、技術、經濟、法律各方面（非常刺激）的新挑戰，也常要思考如何在既有限制之下，尋求新的解決方案，以求協作能夠成功與永續。不過 Project Gutenberg, OpenStreetMap, Encyclopedia of Life 等許多資料協作專案卻也證實：用以支撐知識與研究的資料，是可用協作的方式產出，能以專業的方式收錄展示，並可被自由的享用。舉行此工作坊，希望能引發廣泛研究社群的注意，分享資料協作的實務方法，討論共同面對的議題，並一起提出行動的方向。
